懲教署將斥資逾1億元 於小欖裝設人臉辨識電子鎖

懲教署將斥資逾1億元，在小欖精神病治療中心設置電鎖保安系統，取代現時的手動系統。新電鎖系統將配備人臉辨識功能，以確認懲教署職員身份。懲教署指，新系統可提升監獄管理的效率及保安水平，但因小欖精神病治療中心須翻新或改建部份設施方能安裝新系統，加上工程期間中心須如常運作，工程時間料長達6年，預計新系統於2027年12月啟用。

保安局和懲教署向立法會提交的文件指，計劃在小欖精神病治療中心裝置電鎖保安系統，取代舊式的手動系統。文件指，新系統為電動機械鎖開關系統，配合閉路電視、人臉辨識功能、對講機及召喚按鈕運作。當有懲教人員按召喚按鈕要求開啟閘門時，閉路電視的人臉辨識功能會確認懲教署職員身份，訊號將傳送到控制室，由控制室職員核實職員身份，方開啟閘門。

香港本身就係一個小欖精神病中心

好似係人面識別啲獄卒

1億

Up

[quote]有懲教人員按召喚按鈕要求開啟閘門時，閉路電視的人臉辨識功能會確認懲教署職員身份，訊號將傳送到控制室，由控制室職員核實職員身份，方開啟閘門。/quote]

即係一樣要手動

//當有懲教人員按召喚按鈕要求開啟閘門時，閉路電視的人臉辨識功能會確認懲教署職員身份，訊號將傳送到控制室，由控制室職員核實職員身份，方開啟閘門。//

拎成億出嚟整撚完一大輪嘢 最終都係要由坐喺control room嘅柳記狗撳掣開門
屌你老味 究竟係檔人物識別係大sir自己開玩利益輸送 定係班柳記狗弱智到連自己同事個樣都認唔出要靠電腦幫手認啊??

btw 不部嘢值成億係咪可以幫班柳記狗搵埋哎吔老豆架??

係怕有兩隻內鬼夾埋呀
要電腦+人眼dual control

電子鎖都算手動機械鎖？

我幾時話係機械鎖

人面識別完要手動開，咁人面識別有咩用
肉眼識別套制服再手動開咪得

有柳記狗肯同你夾埋嘅話 坐緊嘅人大把機會喺院所以外嘅情況下走佬啦
用呢個理由拎成億出嚟整套咁嘅facial recognition嘢落去就真係多鳩如喇

咁即係mechanical locks同electric locks方便程度嘅分別姐 根本就無必要整埋人臉辨識落去

加biometrics 保安系統咁囉

咁開個cctv睇未得
未即係人地門口大閘個d有鏡頭門鐘
咁撚樣就一億